> 参考资料：
>
> - [81间手工坊打磨灵感，把41种传统“东京手工艺”变成新的生活方式 | BCAF新知](https://mp.weixin.qq.com/s/Zq30kFiW4h1VcixfnRzJFw)
>   - [东京手工艺](https://tokyoteshigoto.tokyo/ch/)
> - [第五届国际公共艺术奖案例解析](https://mp.weixin.qq.com/s/-qIgapvdBUZBzxYMCylRLQ)：艺术家对物理空间干预的方式。它帮助人们打开思考的大门。
> - [2022毕设故事｜袁也：《立书》](https://mp.weixin.qq.com/s/XSrxk0P43aXvRfhPaHkisg)

## 艺术装置总集

- [VESTABOARD](https://www.vestaboard.com/)：卡片式信息墙
- 仿生扑翼飞行器：[汉王](https://www.hanwang.com.cn/index.php?m=content&c=index&a=show&catid=11&id=9)、[gogobird](https://www.gogobird.com/)
- [翻页显示器](https://zhuanlan.zhihu.com/p/25551040)：[翻页电子钟](https://item.taobao.com/item.htm?spm=a230r.1.14.23.65d82e0d4yNcEu&id=521372608196&ns=1&abbucket=6#detail)、[Wiki](https://zh.wikipedia.org/zh-hans/%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E7%BF%BB%E9%A1%B5%E6%98%BE%E7%A4%BA)、[Oatfoundry](https://www.oatfoundry.com/picture-flap/)
  - [拆解视频](https://www.youtube.com/watch?v=guo8ueKm0pE)：讲解了一些机械结构的细节。
  - [拆解视频2](https://www.youtube.com/watch?v=jqS3JBqWVIE)：最主要展示了PVC片和齿轮是如何固定的。
  - [【CC中字】翻牌式显示器的工作原理](https://www.bilibili.com/video/BV1bf4y1G7BF?spm_id_from=333.905.b_72656c61746564.2&vd_source=b736aa3d7f0fdf47b59ea3021dc810ab)
- [[UIST] Wall ++](https://yang-zhang.me/wall/)
- [LAVA 吉他](https://www.lavamusic.com/cn/lava-me-pro)
- [声音的形状](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwNTA5NTYxOA==&mid=2651155620&idx=1&sn=aaeea64f1dfaba499376a01afa311c78&chksm=80d02509b7a7ac1f45d059246b4bcb36c8c2244b57303b6d7072611fe71250a43f93202e7b43&scene=21#wechat_redirect)
- [电动溜溜笛子](https://www.bilibili.com/medialist/play/watchlater/BV1pa411W7j4)
- [折纸机器人](https://mp.weixin.qq.com/s/C1axGyS-mm6Fig_qp7pR1A)
- [遮阳伞](https://www.bilibili.com/video/BV17V411T7ak/?spm_id_from=333.1007.tianma.1-3-3.click&vd_source=b736aa3d7f0fdf47b59ea3021dc810ab)



## 生物材料

- 荧光生物
  - [The French town where the lighting is alive](https://www.bbc.com/future/article/20220407-the-living-lights-that-could-reduce-energy-use)



## 空间装置

- [《跷跷板墙》(Teeter Totter Wall)](https://designmuseum.org/exhibitions/beazley-designs-of-the-year/transport/teeter-totter-wall)：木板即能产生隔阂，也能创造生机。
- [玻璃栈道](https://mp.weixin.qq.com/s/mH_nLMe8AoRkuXCeXeROJg)
- [Culvert 酒店](https://mp.weixin.qq.com/s/iBRBCpZ1BB7pP0lw6zejsA)



## 设计总集

- [江户手绘灯笼](https://tokyoteshigoto.tokyo/product/oto-chochin/)
- [《立书》](https://mp.weixin.qq.com/s/XSrxk0P43aXvRfhPaHkisg)：平面书法的立体呈现
- [[线性] 城市经纬](https://mp.weixin.qq.com/s/Y4Lq9hwQQ0FcmX_uzcBgJA)
- [杯弓鸟影](https://www.bilibili.com/medialist/play/watchlater/BV1rv4y1g7ux)：栅格化 + 物理动态
- [盲文印刷](https://www.bilibili.com/medialist/play/watchlater/BV1HB4y1v7uH)：通过对墨滴成型的精确控制，实现精确打印图片、文字等效果。



## 未来生活

- [优秀论文 |城市街道中的临时性公共游玩空间实施探究](https://mp.weixin.qq.com/s/ZS3w3D8sTGDbm58iLA7gMQ)：从前的欧美也因为工业革命导致道路交通拥堵，然而随后政府牵头，建立「孩童安全道路」，随后有效改善了道路的安全状况。
  文章讲述了「孩童安全道路」的发展历史，具体案例，成效以及具体落实时的责任体分析。



## 科技设计

- [看见声音](https://mp.weixin.qq.com/s/s5wFCGeb0qwrh6N_zDJLjQ)
- [同济大学信息艺研组](https://public.tableau.com/app/profile/tongjidataviz)：一些数据可视化Demo



## 纯硬件

- [佳明骑行尾灯](https://www.garmin.com.cn/products/sports-recreation/varia-rct715/)
- [Interactive Flip-Dot Display 互动翻点艺术装置](https://www.bilibili.com/video/BV1SW411C7wR/?spm_id_from=333.1245.0.0&vd_source=b736aa3d7f0fdf47b59ea3021dc810ab)：[淘宝](https://item.taobao.com/item.htm?spm=a21n57.1.0.0.5066523cVe6jeC&id=733921128721&ns=1&abbucket=1#detail) 999，[flipdots](https://flipdots.com/en/home/)
